# IEEE Router Presence

Σκοπός του πρότζεκτ "Router Presence" είναι η υλοποίηση ενός banner το οποίο θα εμφανίζεται στην ιστοσελίδα του branch και θα ενημερώνει τους χρήστες
για το αν η αίθουσα του IEEE είναι ανοιχτή καθώς και για το πόσα άτομα βρίσκονται σε αυτή σε πραγματικό χρόνο. 

Το script presence.sh σκανάρει το τοπικό δικτύο με χρήση του εργαλείου nmap. Στη συνέχεια φιλτράρει το output με χρήση των tail και cut και καταχωρεί το 
τελικό αποτέλεσμα σε μια μεταβλητή η οποία συγκρίνεται με τον αριθμό 0, αν η συνθήκη είναι αληθής τότε εμφανίζεται το μήνυμα: 
```
"There are only some ghosts in the lab, sorry we're closed"
```
Σε διαφορετική περίπτωση εμφανίζεται το μήνυμα:
```
"There are Χ students in the lab, we're open for business!"
```
Όπου Χ ο αριθμός των χρηστών οι οποίοι είναι συνδεδεμένοι.

Για να εκτελείται το script αυτοματοποιημένα και σε καθορισμένα χρονικά διαστήματα θα χρησιμοποιηθεί το εργαλείο cron. Πρώτα κάνουμε επεξεργασία τα crontabs
της συσκευής πληκτρολογόντας στο τερματικό την εντολή:

```
crontab -e
```

Σε περίπτωση που ανοίγουμε πρώτη φορά το crontabs θα εμφανίσει ένα μήνυμα για να επιλέξουμε τον text editor της αρεσκείας μας, αφού επιλέξουμε είμαστε πλέον 
μέσα στο αρχείο. Πηγαίνουμε στο τέλος του αρχείου όπου και μπορούμε να επιλέξουμε το κάθε πότε θα εκτελείται το script καθώς και την εντολή που θα τρέξουμε. 
Δεδομένου ότι στη περίπτωση μας το μηχάνημα είναι Router και οι πόροι του είναι περιορισμένοι, επιλέγουμε να εκτελείται κάθε 5 λεπτά. 
Στο πεδίο command δίνουμε την διαδρομή του εκτελέσιμου script και την εντολή να στέλνει το output του στο αρχείο hosts.txt το οποίο με τη σειρά του θα στέλνεται
στον server της ιστοσελίδας:

```
.
.
.
# m h   dom mon dow     command
 */5 *   *   *   *       /PATH/TO/THE/SCRIPT/presence.sh > /PATH/TO/THE/RESULTS/hosts.txt
```